---
title: "Ser Sargento - Decálogo do General de Exército Jarbas Bueno da Costa"
date: 2022-10-19T00:00:00-03:00
categories:
  - Exército
  - ESA
tags:
  - sargento
  - exército
  - militar
---
O decálogo **“Ser Sargento”** foi elaborado pelo General de Exército **Jarbas** Bueno da Costa, antigo aluno e antigo Comandante da ESA, com a finalidade de destacar para o corpo Permanente da ESA e para, principalmente, o corpo de Alunos da ESA, as características, as qualidades, as atitudes e os comportamentos que emolduram o perfil daqueles que têm a árdua, porém dignificante, missão de, ao início da carreira de praça, comandar as pequenas frações do EB.

Este decálogo enumera as principais características, também, desejáveis a todos os integrantes do EB, do Soldado ao General.

## Decálogo **“Ser Sargento”** ##
1. Tenha orgulho de ser Sargento do Exército.
2. Comande sua fração, em qualquer situação, pelo exemplo.
3. Tenha em mente que a disciplina é o aspecto fundamental da vida militar e pessoal.
4. Cuide de sua saúde, pois ela é imprescindível ao exercício da profissão militar.
5. Mantenha sempre um preparo físico. As menções "E" e "MB" são os objetivos do Teste de Aptidão Física.
6. Procure realizar cursos e estágios de especialização para melhorar seus conhecimentos profissionais.
7. Habilite-se em outros idiomas.
8. Seja leal com seus superiores, pares e subordinados.
9. Trate seus subordinados com respeito e dignidade.
10. Conheça muito bem os integrantes de sua fração.